將來得部手機吊吊揈咩都唔使開就可以登機？日本航空&KDDI話你聽5G嘅真實例子

次世代移動通信システム「5G」を使って飛行機への搭乗時に航空券を出す手間を解消する実証実験が行われました。 このシステムは特定の位置に照射しやすい5Gの電波を搭乗ゲート付近だけに出していて、搭乗用の専用アプリを入れたタブレット端末をバッグに入れていても正確に検知します。

利用次世代移動通信系統「5G」技術，將來搭飛機嗰陣唔使再拎張機票出嚟咁麻煩喇。
最近日本航空就同KDDI整咗個原型出嚟，利用咗5G技術、係模擬登機閘口發射只會照射到特定位置嘅5G電波，只需要喺平板電腦先安裝咗專用嘅App就可以認證到你，而且就算部機擺喺背囊入邊都可以正確偵測到。

只需要預先安裝咗App係部機到就OK
チケット ：機票

就咁行埋去個閘口到

5G電波只會射落個閘口（個人）附近嘅有限範圍之內
然後就可以偵測到條友部Tablet

呢個技術希望可以紓緩登記閘口嘅擠擁，同埋啲Staff唔使咁大壓力
不過暫時都仲係實驗階段，未有真正落場嘅時間表

-----------------

而家日本仔就話俾你聽連QR Code check in 都已經過時
甚至NFC 都已經唔夠快，個快唔係講緊個資料傳送速度
而係講緊點樣可以幫人慳到時間
真正活用科技
支那班傻閪仲喺度拎住5g 點快點勁 又iot 又乜得個吹字
老老柒柒 比啲實用到嘅例子嚟先得㗎
而家日本仔就好具體咁證明咗 5G 嘅實用性
將來可能唔淨止飛機閘口
分分鐘搭JR 連Suica都唔駛啪，直接掂行掂過

反觀華為

btw巴士又no sleep

Sheep is for the week

反觀香港八達通

5g 短距離極高速應該係攞嚟做呢啲，用嚟做普通民用通訊都智障，要每條燈柱一個發射器

自動駕駛都叫做可行嘅

wifi都做到啦
又用5G個名扮新技術呃錢

次次入閘都login AP吖？

藍牙都做到
功能基本上同藍牙beacon一樣

葡萄撚無處不在

實際上又炒了一大班地勤人員

我好鍾意儲波丁趴士

全面電子化曬就冇得儲

咪就係

都仲係實驗緊姐

實際上好明顯係唔會有太大幫助
因為要裝佢地個app先，而好多人係唔會做呢件事，到最後都係要人手check

錯嘞！裝個apps可以有雪糕食都大把人即做
唔裝等大條龍尾
裝咗直行直過
邊會唔裝？

再發展落去
唔好話飛機，應該連火車站都可以喺閘口到遙遠感應，連部電話都唔洗攞出嚟就入到閘

係
好想試下兩手fing fing搭地鐵